"use strict";(self.webpackChunkmy_website=self.webpackChunkmy_website||[]).push([[2419],{1843:(e,i,a)=>{a.r(i),a.d(i,{assets:()=>d,contentTitle:()=>t,default:()=>m,frontMatter:()=>o,metadata:()=>s,toc:()=>c});var r=a(5893),n=a(1151);const o={sidebar_position:1,sidebar_label:"Cz\u0119sto zadawane pytania"},t="Cz\u0119sto zadawane pytania",s={id:"Podstawowe informacje/cz\u0119sto-zadawane-pytania",title:"Cz\u0119sto zadawane pytania",description:'1. W ksi\u0105\u017cce kt\xf3r\u0105 kupi\u0142em 12 lat temu dla mojego siostrze\u0144ca, Drizzt wspomina\u0142 o Wa\u017cnym Wydarzeniu Fabularnym "X" kt\xf3re mia\u0142o miejsce w Faerunie/Neverwinter w roku 1370. Na serwerze nie wzi\u0119li\u015bcie tego pod uwag\u0119, dlaczego?',source:"@site/docs/Podstawowe informacje/cz\u0119sto-zadawane-pytania.md",sourceDirName:"Podstawowe informacje",slug:"/Podstawowe informacje/cz\u0119sto-zadawane-pytania",permalink:"/neverwinter-nights-wiki/docs/Podstawowe informacje/cz\u0119sto-zadawane-pytania",draft:!1,unlisted:!1,editUrl:"https://github.com/facebook/docusaurus/tree/main/packages/create-docusaurus/templates/shared/docs/Podstawowe informacje/cz\u0119sto-zadawane-pytania.md",tags:[],version:"current",sidebarPosition:1,frontMatter:{sidebar_position:1,sidebar_label:"Cz\u0119sto zadawane pytania"},sidebar:"wikiSidebar",previous:{title:"Na dobry pocz\u0105tek",permalink:"/neverwinter-nights-wiki/docs/intro"},next:{title:"Regulamin gry na serwerze",permalink:"/neverwinter-nights-wiki/docs/Podstawowe informacje/regulamin-gry-na-serwerze"}},d={},c=[{value:"1. W ksi\u0105\u017cce kt\xf3r\u0105 kupi\u0142em 12 lat temu dla mojego siostrze\u0144ca, Drizzt wspomina\u0142 o Wa\u017cnym Wydarzeniu Fabularnym &quot;X&quot; kt\xf3re mia\u0142o miejsce w Faerunie/Neverwinter w roku 1370. Na serwerze nie wzi\u0119li\u015bcie tego pod uwag\u0119, dlaczego?",id:"1-w-ksi\u0105\u017cce-kt\xf3r\u0105-kupi\u0142em-12-lat-temu-dla-mojego-siostrze\u0144ca-drizzt-wspomina\u0142-o-wa\u017cnym-wydarzeniu-fabularnym-x-kt\xf3re-mia\u0142o-miejsce-w-faerunieneverwinter-w-roku-1370-na-serwerze-nie-wzi\u0119li\u015bcie-tego-pod-uwag\u0119-dlaczego",level:3},{value:"2. Co z &quot;Zaraz\u0105&quot;? By\u0142a, b\u0119dzie?",id:"2-co-z-zaraz\u0105-by\u0142a-b\u0119dzie",level:3},{value:"3. Widzia\u0142em Aribeth, przecie\u017c to zdrajczyni Neverwinter! Czemu jest w mie\u015bcie?",id:"3-widzia\u0142em-aribeth-przecie\u017c-to-zdrajczyni-neverwinter-czemu-jest-w-mie\u015bcie",level:3},{value:"4. Czy na 40 poziomie moja posta\u0107 zostaje bogiem?",id:"4-czy-na-40-poziomie-moja-posta\u0107-zostaje-bogiem",level:3},{value:"5. Czy b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 gry drowem?",id:"5-czy-b\u0119dzie-mo\u017cliwo\u015b\u0107-gry-drowem",level:3},{value:"6. Ja naprawd\u0119 MUSZ\u0118 gra\u0107 drowem. B\u0119d\u0119 gra\u0107 kolejnym klonem Drizzt&#39;a/Viconii z Baldura, od tego zale\u017cy moje dobre samopoczucie. Ostatecznie, przecie\u017c nie powstrzymacie mnie przed zrobieniem elfa o ciemnej karnacji, prawda?",id:"6-ja-naprawd\u0119-musz\u0119-gra\u0107-drowem-b\u0119d\u0119-gra\u0107-kolejnym-klonem-drizztaviconii-z-baldura-od-tego-zale\u017cy-moje-dobre-samopoczucie-ostatecznie-przecie\u017c-nie-powstrzymacie-mnie-przed-zrobieniem-elfa-o-ciemnej-karnacji-prawda",level:3}];function z(e){const i={a:"a",h1:"h1",h3:"h3",p:"p",table:"table",tbody:"tbody",td:"td",th:"th",thead:"thead",tr:"tr",...(0,n.a)(),...e.components};return(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)(i.h1,{id:"cz\u0119sto-zadawane-pytania",children:"Cz\u0119sto zadawane pytania"}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"1-w-ksi\u0105\u017cce-kt\xf3r\u0105-kupi\u0142em-12-lat-temu-dla-mojego-siostrze\u0144ca-drizzt-wspomina\u0142-o-wa\u017cnym-wydarzeniu-fabularnym-x-kt\xf3re-mia\u0142o-miejsce-w-faerunieneverwinter-w-roku-1370-na-serwerze-nie-wzi\u0119li\u015bcie-tego-pod-uwag\u0119-dlaczego",children:'1. W ksi\u0105\u017cce kt\xf3r\u0105 kupi\u0142em 12 lat temu dla mojego siostrze\u0144ca, Drizzt wspomina\u0142 o Wa\u017cnym Wydarzeniu Fabularnym "X" kt\xf3re mia\u0142o miejsce w Faerunie/Neverwinter w roku 1370. Na serwerze nie wzi\u0119li\u015bcie tego pod uwag\u0119, dlaczego?'}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Serwer jest nasz\u0105 adaptacj\u0105 \u015bwiata Zapomnianych Krain (Forgotten Realms). Chocia\u017c w du\u017cej mierze bazujemy na ksi\u0105\u017ckach i og\xf3lnodost\u0119pnej wiedzy z internetu, zastrzegamy sobie prawo do modyfikacji lub pomini\u0119cia pewnych element\xf3w fabu\u0142y oryginalnego \u015bwiata. Ostatecznie, to Administracja decyduje o fabule serwera."}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:'To tak jak z ksi\u0105\u017ckami o Wied\u017amienie i serialem "Wied\u017amin". Tutaj my jeste\u015bmy Netflixem.'}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"2-co-z-zaraz\u0105-by\u0142a-b\u0119dzie",children:'2. Co z "Zaraz\u0105"? By\u0142a, b\u0119dzie?'}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Jeszcze nie, ponad to patrz punkt 1."}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"3-widzia\u0142em-aribeth-przecie\u017c-to-zdrajczyni-neverwinter-czemu-jest-w-mie\u015bcie",children:"3. Widzia\u0142em Aribeth, przecie\u017c to zdrajczyni Neverwinter! Czemu jest w mie\u015bcie?"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Fabu\u0142a serwera toczy si\u0119 przed wydarzeniami z kampanii NWN1, ponad to nie zamierzamy kalkowa\u0107 ca\u0142ej fabu\u0142y. Patrz punkt 1."}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"4-czy-na-40-poziomie-moja-posta\u0107-zostaje-bogiem",children:"4. Czy na 40 poziomie moja posta\u0107 zostaje bogiem?"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Na serwerze zdobywa si\u0119 do\u015bwiadczenie znacznie szybciej ni\u017c w tradycyjnym D&D, wi\u0119c si\u0142\u0105 rzeczy wa\u017cni NPC b\u0119d\u0105 mie\u0107 wy\u017csze poziomy. Technicznie rzecz bior\u0105c mag na 40 poziomie b\u0119dzie prawie tak dobry jak Elminster."}),"\n",(0,r.jsxs)(i.table,{children:[(0,r.jsx)(i.thead,{children:(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.th,{children:"NPC"}),(0,r.jsx)(i.th,{children:"Poziom"})]})}),(0,r.jsxs)(i.tbody,{children:[(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Mieszkaniec Neverwinter"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"1-5"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Stra\u017cnik Miejski, Rekrut"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"5-10"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Czarodziej Wielogwieznych P\u0142aszczy"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"15-18"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Dziewi\u0105tka Neverwinter"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"20"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Wa\u017cni NPC, np. Aribeth"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"20-30"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Manshoon"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"35"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Halaster"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"40"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Elminster"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"44"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Pomniejsze b\xf3stwa"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"50"})]}),(0,r.jsxs)(i.tr,{children:[(0,r.jsx)(i.td,{children:"Wi\u0119ksze b\xf3stwa"}),(0,r.jsx)(i.td,{children:"60"})]})]})]}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"5-czy-b\u0119dzie-mo\u017cliwo\u015b\u0107-gry-drowem",children:"5. Czy b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 gry drowem?"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Nie."}),"\n",(0,r.jsx)(i.h3,{id:"6-ja-naprawd\u0119-musz\u0119-gra\u0107-drowem-b\u0119d\u0119-gra\u0107-kolejnym-klonem-drizztaviconii-z-baldura-od-tego-zale\u017cy-moje-dobre-samopoczucie-ostatecznie-przecie\u017c-nie-powstrzymacie-mnie-przed-zrobieniem-elfa-o-ciemnej-karnacji-prawda",children:"6. Ja naprawd\u0119 MUSZ\u0118 gra\u0107 drowem. B\u0119d\u0119 gra\u0107 kolejnym klonem Drizzt'a/Viconii z Baldura, od tego zale\u017cy moje dobre samopoczucie. Ostatecznie, przecie\u017c nie powstrzymacie mnie przed zrobieniem elfa o ciemnej karnacji, prawda?"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Oloth plynn dos! OK, je\u015bli naprawd\u0119 MUSISZ gra\u0107 drowem, przyjmij do wiadomo\u015bci co nast\u0119puje:"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Jedyna mo\u017cliwo\u015b\u0107 to granie drowem-wyrzutkiem (ale przecie\u017c na to liczy\u0142e\u015b, prawda Drizzt?)\r\nNie otrzymasz \u017cadnych mechanicznych bonus\xf3w z tego tytu\u0142u.\r\nNie mo\u017cesz wyznawa\u0107 Lolth. Dodatkowo, Lolth i jej wyznawcy b\u0119d\u0105 chcieli ciebie zniszczy\u0107.\r\nB\u0119dziesz znienawidzony przez wszystko i wszystkich.\r\nNa os\u0142od\u0119, otrzymasz j\u0119zyk rasowy drowi (podwsp\xf3lny, !pw) zamiast elfiego.\r\nNie zapomnij te\u017c skonsultowa\u0107 si\u0119 z MG przed za\u0142o\u017ceniem postaci."}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:'Pami\u0119taj tak\u017ce o wpisaniu podrasy "Drow" podczas tworzenia postaci oraz obowi\u0105zkowo - wype\u0142nieniu karty postaci.'}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:"Mi\u0142ej gry!"}),"\n",(0,r.jsx)(i.p,{children:(0,r.jsx)(i.a,{target:"_blank",href:a(2870).Z+"",children:"Karta postaci Kronik Neverwinter"})})]})}function m(e={}){const{wrapper:i}={...(0,n.a)(),...e.components};return i?(0,r.jsx)(i,{...e,children:(0,r.jsx)(z,{...e})}):z(e)}},2870:(e,i,a)=>{a.d(i,{Z:()=>r});const r=a.p+"assets/files/Karta_Postaci_KN-ba18648d530324caf911c4cffa3682c3.docx"},1151:(e,i,a)=>{a.d(i,{Z:()=>s,a:()=>t});var r=a(7294);const n={},o=r.createContext(n);function t(e){const i=r.useContext(o);return r.useMemo((function(){return"function"==typeof e?e(i):{...i,...e}}),[i,e])}function s(e){let i;return i=e.disableParentContext?"function"==typeof e.components?e.components(n):e.components||n:t(e.components),r.createElement(o.Provider,{value:i},e.children)}}}]);